---
title: activités commandes Linux
---

### activité 1

En utilisant l'arborescence ci-dessous, quelle est la commande à saisir si le répertoire courant est le répertoire "home" et que vous "voulez vous rendre" dans le répertoire "boulot" (vous utiliserez d'abord un chemin absolu puis un chemin relatif). Il faudra recopier la liste des commandes saisies dans votre cahier d'activités

![](img/c14c_2.jpg)

### activité 2

Faites les actions suivantes en utilisant des lignes de commande (en partant de votre répertoire de travail). Il faudra recopier la liste des commandes saisies dans votre cahier d'activités :

- créez un répertoire *doc*

- placez-vous dans le répertoire *doc*

- créez un répertoire *texte*

- créez un répertoire *mesDoc*

- placez-vous dans le répertoire *texte*

- créez un fichier *toto.txt*

- placez-vous dans le  répertoire *doc*

- copiez le fichier *toto.txt* dans le répertoire *mesDoc*

- placez-vous dans le répertoire *mesDoc* et vérifiez que le fichier *toto.txt* est bien présent dans ce répertoire

- placez-vous dans le répertoire *doc*  

- effacez le fichier *toto.txt* du répertoire *texte*

- déplacez le fichier *toto.txt* du répertoire *mesDoc* vers le répertoire *doc*

- effacez le répertoire *mesDoc*

- effacez le répertoire *texte*

- effacez le fichier *toto.txt*

### activité 3

Faites les actions suivantes en utilisant des lignes de commande (en partant de votre répertoire de travail). Il faudra recopier la liste des commandes saisies dans votre cahier d'activités :

- créez un répertoire *doc*

- placez-vous dans le répertoire *doc* et créez un fichier *toto.txt*

- listez les droits (r, w et x) pour les différents utilisateurs (u, g et o) sur le fichier *toto.txt*

- supprimez le droit en lecture pour les utilisateurs *g* sur le fichier *toto.txt*
   
- créez un fichier *prive.txt* et modifiez ses droits de manière à ce que `ls -l` indique des droits -rw-r----- pour ce fichier
